<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on Bitácora de Viaje</title>
    <link>https://pedromichel23.github.io/my_launchx_blog/posts/</link>
    <description>Recent content in Blog on Bitácora de Viaje</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Feb 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://pedromichel23.github.io/my_launchx_blog/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>La cultura de un desarrollad@r de software.</title>
      <link>https://pedromichel23.github.io/my_launchx_blog/posts/intro/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Apr 2022 01:00:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pedromichel23.github.io/my_launchx_blog/posts/intro/</guid>
      <description>Saludos!!!
Hoy en dia creo que los valores, practicas, sentimientos que debe tener todo desarrollad@r son:
 Humildad. Respeto. Trabajo en equipo. Deseos de superarse. Ayudar a los que tienen menos experiencia.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El viaje en LaunchX</title>
      <link>https://pedromichel23.github.io/my_launchx_blog/posts/post_1/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pedromichel23.github.io/my_launchx_blog/posts/post_1/</guid>
      <description>Saludos!!!
Mi entrada al programa de LaunchX ha sido creo yo por mucha suerte, perdiendo mi tiempo en TikTok di con un video donde hablaban sobre el programa que llevarian acabo, &amp;ldquo;Desarrollador Fullstack&amp;rdquo; mencionaban en el video y lo mejor de todo el curso seria gratis, como todo buen mexicano no podia desaprovechar esta oportunidad, al iniciar el curso o en la etapa del Onboarding como le llaman iniciamos con conceptos basicos de programacion, nuestra Mission Comander Fer, nos explicaria en el lenguaje Python conceptos basicos, variables, los tipos, loops, etc etc, tengo que destacar que tiene una manera de explicar muy buena y yo percibi que domina bastante bien los conceptos; he tomado ultimamente muchos curso en esta actualizacion de vida profesional que estoy haciendo y la formula que mejor me ha funcionado es conceptos + ejercicios + proyecto, de este modo es como mas facilmente he aprendido y fue esta la mecanica que se ha estado manejando, llevandonos de la mano y ayudando entre MC y compañeros con mas experiencia a los que se quedaban un poco atorados, despues siguio la etapa de Frontend con el MC Rodrigo, algo que tengo que destacar es que tiene una excelente manera de poner buena vibra, puedes llegar cansado al curso y su manera de hacer cada clase te contagia y se te olvidan hasta los problemas, pero creo que fue en esta etapa cuando las cosas se complicaron un poco y no por culpa de MC Rodrigo; el detalle es que los temas que estabamos viendo que ya los habia visto en otros cursos que tome son temas extensos y algo complicados, que dificilmente se pueden comprender en el tiempo de cada clase y viendolos e investigando por cuenta propia en la semana, por ejemplo CSS, creo que para entender CSS bien a mi me sirvio primero aprender como se hacian las cosas anteriormente usando floats y los div:clear-fix para limpiar esos float, despues entender sobre maquetacion, despues sobre flexbox, Grid, media-queries, variables, mobile-first y otros temas mas que existen en CSS, es por eso que 1 semana para ver CSS y entender conceptos basicos sobre todos esos temas es algo complicado a mi parecer, mi percepcion es que eso llevo a que muchos se atrasaran incluyendome, ademas agregar a eso que en el plan estaban 2 frameworks donde muchos expertos que sigo en redes sociales hablan de la curva de aprendizaje de Angular y como es tienes que tener cierta experiencia con typescript, y hacer un proyecto nuevo para cada tema creo que tambien origino que se complicaran las cosas y algunos se desanimaran, como digo es mi percepcion, pero despues de pasar esa etapa intensa pero de mucho aprendizaje continuamos con la desicion mas dificil del curso: Backen con Java o con NodeJS, la ruta que he escogido es NodeJS, porque?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
